# Теоритические вопросы

## 1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

* var - устаревший способ обьявления переменной, и на данный момент считается плохой практикой для использования, также переменная обьявленная помощью var имеет глобальную область видимости, что может привести к ошибкам, переменные могут всплывать (хоистинг)
* let - у переменной блочная область видимости, то есть видна внутри блока, где обьявлена, за пределами блока ее не видно, можно ее переназначать
* const - переменную нельзя переназначать, кроме случаев, когда меняем свойства в обьекте

##  2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

* Переменные var не имеют блочной области видимости, они ограничены, как минимум, телом функции.
* Объявления (инициализация) переменных var производится в начале исполнения функции (или скрипта для глобальных переменных). 